<resources>
    <string name="app_name">كلمات القرآن</string>
    <string name="action_search">بحث</string>
    <string name="search_hint">بحث في الآيات ...</string>
    <string name="ayah">الآية</string>
    <string name="kalemah">الكلمة</string>
    <string name="tafsir">التفسير</string>
    <string name="surah">سورة %s</string>
    <string name="ayahWithColon">الآية:</string>
    <string name="kalemahWithColon">الكلمة:</string>
    <string name="tafsirWithColon">التفسير:</string>
    <string name="action_about">بخصوص</string>
    <string name="settings_description">Settings Description</string>
    <string name="loading_data">جاري تحميل البيانات</string>
    <string name="from">من</string>
    <string name="author">لفضيلة الأستاذ الشيخ\nحسنين محمد مخلوف</string>
    <string name="book_name_2">تفسير وبيان</string>


    <!-- Shown above search results when we receive a search request. -->
    <plurals name="search_results">
        <item quantity="one">تكررت كلمة \"%2$s\" مرة واحدة</item>
        <item quantity="other">تكررت كلمة \"%2$s\" %1$d مرة</item>
    </plurals>

    <!-- Search failure message. -->
    <string name="no_results">لا توجد نتيجة بحث لكلمة \"%s\" قد يكون بسبب عدم مطابقة علامات الاعراب</string>

    <string name="intro">الحمد لله رب العالمين، والصلاة والسلام على خاتم المرسلين، و أفضل الخلق أجمعين، وعلى آله و أصحابه والتابعين لهم بإحسان إلى يوم الدين.\n\nأما بعد،\nفهذا تفسير لما يحتاج إلى التفسير والبيان من كلمات القرآن، يوضح معانيها، و يعين على فهم الآيات التي هي فيها. وضعت فيه الكلمات على ترتيب الآيات في السور، و على يمين كل كلمة رقم آيتها، و عن يسارها تفسيرها، في دقة وإيجاز، مع سهولة و وضوح، ليكون رفيقا للمقيم، وزادا للمسافر، خفيف المحمل، سهل المأخذ، داني القطوف، يسارع إليه التالي والسامع فيسعفه بطلبته، ويعينه على بلوغ غايته، دون تجشم و عناء.\n\nو أسأل الله - عز شأنه - أن يتقبله خالصا لوجهه الكريم و أن يجعلني به و من أعان على نشره فيمن أدي الأمانة، وقضى شيئا من حقوق كتابه العظيم، إنه سميع مجيب كريم.</string>
    <string name="sign">حرر بالقاهرة 11 ربيع الأول 1375هـ\n16 أكتوبر 1956 م</string>
    <string name="author_2">حسنين محمد مخلوف</string>
    <string name="Allah">بسم الله الرحمن الرحيم</string>
    <string name="notes_1">تنبيهات</string>
<string name="notes_2">1. لم تفسّر الحروف المقطّعة في فواتح بعض السّور ، نحو الــم، الـر، حـم، ق، اختيارا للقول بأنها من أسرار التّنزيل ، و الله أعلم بمراده. \n\n
2. فسّرنا كلمات القرآن بالمعاني المرادة منها في الآيات، و قد تكون المعاني حقيقية ، و قد تكون مجازية ، أو كنائية . .\n\n
3. اتّبعنا في ضبط الكلمات رواية الإمام أبي عمر حفص ابن سليمان بن المغيرة الأسديّ الكوفي المتوفى سنة 180 هـ لقراءة الإمام أبي بكر عاصم بن أبي عبد الرحمن عبد الله ابن حبيب السّلميّ، المتوفى سنة 47 هـ عن حفاظ القرآن من الصّحابة رضي الله عنهم عثمان بن عفّان ، و عليّ بن أبي طالب ، و زيد بن ثابت ، و عبد الله بن مسعود ، أُبيّ بن كعب
 - رضي الله عنهم- عن النّبي صلى الله عليه و سلم ، عن الرّوح الأمين جبريل عليه السّلام ، عن ربّ العالمين جلّ جلاله و هي رواية متواترة التلاوة ، و حفظا و ضبطا و تدوينا.
</string>
    <string name="index">فهرس السور</string>
    <string name="about">عند ملاحظة أي خطأ بالكتاب او البرنامج برجاء مراسلتي على zenbaei@gmail.com.\n\nتنبيه: قد لا تظهر نتيجة للبحث في الآيات بسبب عدم مطابقة علامات الإعراب.</string>
    <string name="thanks">شكرا لكم</string>

</resources>
