<resources>
    <string name="app_name">كلمات القرآن</string>
    <string name="action_search">بحث</string>
    <string name="search_hint">بحث في الآيات ...</string>
    <string name="ayah">الآية</string>
    <string name="kalemah">الكلمة</string>
    <string name="tafsir">التفسير</string>
    <string name="surah">سورة %s</string>
    <string name="ayahWithColon">الآية:</string>
    <string name="kalemahWithColon">الكلمة:</string>
    <string name="tafsirWithColon">التفسير:</string>
    <string name="action_about">حول البرنامج</string>
    <string name="settings_description">Settings Description</string>
    <string name="loading_data">جاري تحميل البيانات</string>
    <string name="from">من</string>
    <string name="author">لفضيلة الأستاذ الشيخ\nحسنين محمد مخلوف</string>
    <string name="book_name_2">تفسير وبيان</string>
    <string name="back">رجـــوع</string>
    <string name="next">&lt;&lt;</string>
    <string name="searchSurah">بحث في السور</string>


    <!-- Shown above search results when we receive a search request. -->
    <!--    <plurals name="search_results">-->
    <string name="one">تكررت كلمة \"%s\" مرة واحدة</string>
    <string name="two">تكررت كلمة \"%s\" مرتان</string>
    <string name="three_to_ten">تكررت كلمة \"%1$s\" %2$d مرات</string>
    <string name="other">تكررت كلمة \"%1$s\" %2$d مرة</string>



    <!-- Search failure message. -->
    <string name="no_results">لا توجد نتيجة بحث لكلمة \"%s\" قد يكون بسبب غياب الهمزة</string>

    <string name="intro">الحمد لله رب العالمين، والصلاة والسلام على خاتم المرسلين، وأفضل الخلق أجمعين، وعلى آله وأصحابه والتابعين لهم بإحسان إلى يوم الدين.\n\nأما بعد،\nفهذا تفسير لما يحتاج إلى التفسير والبيان من كلمات القرآن، يوضح معانيها، ويعين على فهم الآيات التي هي فيها. وضعت فيه الكلمات على ترتيب الآيات في السور، وعلى يمين كل كلمة رقم آيتها، وعن يسارها تفسيرها، في دقة وإيجاز، مع سهولة ووضوح، ليكون رفيقًا للمقيم، وزادًا للمسافر، خفيف المحمل، سهل المأخذ، داني القطوف، يسارع إليه التالي والسامع فيسعفه بطلبته، ويعينه على بلوغ غايته، دون تجشم وعناء.\n\nو أسأل الله - عز شأنه - أن يتقبله خالصًا لوجهه الكريم وأن يجعلني به ومن أعان على نشره فيمن أدي الأمانة، وقضى شيئا من حقوق كتابه العظيم، إنه سميع مجيب كريم.</string>
    <string name="sign">حرر بالقاهرة 11 ربيع الأول 1375هـ\n16 أكتوبر 1956 م</string>
    <string name="author_2">حسنين محمد مخلوف</string>
    <string name="Allah">بسم الله الرحمن الرحيم</string>
    <string name="notes_1">تنبيهات</string>
<string name="notes_2">1. لم تفسّر الحروف المقطّعة في فواتح بعض السّور، نحو الم، الر، حـم، ق، إختياراً للقول بأنها من أسرار التّنزيل، والله أعلم بمراده. \n\n
2. فسّرنا كلمات القرآن بالمعاني المرادة منها في الآيات، وقد تكون المعاني حقيقية، وقد تكون مجازية، أو كنائية . .\n\n
3. اتّبعنا في ضبط الكلمات رواية الإمام أبي عمر حفص بن سليمان بن المغيرة الأسديّ الكوفي المتوفى سنة 180 هـ لقراءة الإمام أبي بكر عاصم بن أبي عبد الرحمن عبد الله بن حبيب السّلميّ، المتوفى سنة 47 هـ عن حفاظ القرآن من الصّحابة رضي الله عنهم عثمان بن عفّان، وعليّ بن أبي طالب، وزيد بن ثابت، وعبد الله بن مسعود، وأُبيّ بن كعب
 - رضي الله عنهم- عن النّبي صلى الله عليه وسلم، عن الرّوح الأمين جبريل عليه السّلام، عن ربّ العالمين جلّ جلاله، وهي رواية متواترة التلاوة، وحفظاَ وضبطاَ وتدويناَ.
</string>

    <string name="backToIndex">العودة إلى الفهرس</string>
    <string name="backToIntro">العودة إلى المقدمة</string>
    <string name="about">عند ملاحظة أي خطأ برجاء مراسلتي على zenbaei@gmail.com، شكراً.\n</string>
    <string name="close">إغلاق</string>
    <string name="surahOnSwipeRightHint">لتصفح السورة قم بالضغط عليها أو إضغط علامة البحث أعلى الشاشة للبحث في الآيات</string>
    <string name="authorOnSwingLeftHint">للإنتقال للصفحة التالية إضغط على السهم أو إسحب بأصبعك جهة اليمين</string>
    <string name="ayahOnSwipeLeftHint">للإنتقال للصفحة التالية إسحب بإصبعك جهة اليمين وللرجوع إضغط \'الرجوع إلى الفهرس\'</string>
    <string name="ayahOnSwipeRightHint">للإنتقال للصفحة التالية إسحب بإصبعك جهة اليسار وللرجوع إضغط \'الرجوع إلى الفهرس\'</string>

</resources>
